高慧然：台灣人的所謂美麗與感動我不懂，我只覺得台灣人很矯情造作

一對年過七十的台灣老人，在攝影師鼓勵下，拍了一輯全裸寫真，主題是愛。攝影師認為愛即是美，而自然的人體就是最美的。於是，這對皮膚鬆弛、肚腩層疊而垂掛、皮膚顏色蒼白微黃毫無生氣的夫婦，在鏡頭前呈現出他們所謂的「美」，拍了一輯相片。那畫面，老實說，令我生理上很不舒服。

就是這麼一輯相片，加上攝影師邏輯奇詭的解說，感動了無數台灣人。可惜，台灣人的感動我完全不懂，整件事，我只覺得極度矯情。

雖然美不美見仁見智，但一定要把垂垂老去的肉體說成真美，卻實在不能令人信服。人類為甚麼一定要自欺欺人呢？當藝術家連承認人體會變老變醜的勇氣都沒有，又怎麼可能拍出真正觸動人心的作品？就直接說身體很醜了，但兩人依然相愛，也比昧着良心說人體很美要好。

至於那對老人，真心相愛，就自己去愛好了，不必剝光衣服證明給旁人看。你們的愛情與他人無關。如果自己的愛情需要不相干的人來肯定，需要剝光衣服來證明，那不是愛情出了問題，就是腦袋出了問題。

美麗並無絕對定義，但人生不同階段，生命會呈現出不同的美麗。

老年人的美，通常是由內向外散發出來的，是來自人生歷練之美，來自於智慧之美，來自於對人生的獨特體悟之美……活到七十歲，沒有內在的美可以啟迪世人，而要剝光衣褲，用所謂的人體的真美來證明自己的價值，那麼，未免叫旁人唏噓。

高慧然

呢D就永遠有高清圖

好似欣宜咁夾硬話肥係靚

雖然條8婆平時成日講百痴野
但今次講得岩，事實係

識閪咩佢！藝術家係咁架啦！

求其掃幾Pat顏料都可以諗到個意景 + 賣一千萬

凌亂嘅筆觸，代表住畫家不安嘅心情
時重時輕嘅作畫方法，細訴著畫家對社會不公的控訴

老實講 美既定義真係太廣闊
各人有各自既詮釋 正如人有外在內在美
呢張圖係咪想大家欣賞外在美呢 我唸並非
利申 對張圖麻麻地 內在外在都唔識欣賞
太多呢類政治正確既所謂藝術 令人好疲勞兼反感

事實
台灣最中意假新聞